林鄭促港人尊重菲律賓法律

林鄭月娥在記者會上被追問，有否向國家主席習近平反映4名港人在菲律賓捲入製毒案事件，林鄭表示，不能透露與習近平「講咗邊句，無講邊句」，又直言：「呢啲個案唔使吓吓同主席講」。

不過林鄭月娥強調，若港人在外地遇上困難，政府一如以往會嚴肅跟進，強調重視港人在外地權益。她指出，過去一直透過中國駐馬尼拉大使館向4名涉案港人提供協助，包括安排探視服務，亦有出席審訊。她又提到，外交部長王毅早前已表明，中國非常重視國民在海外的情況。

她強調，若4名港人決定上訴，香港政府將向菲律賓政府提出交涉，確保4人得到合理審訊和監禁時受到人道對待。不過林鄭強調，港人離港後需尊重別國法律，若港人在外犯錯，不能盲目支援和推翻判決。

協助4名港人的涂謹申早前表示，一直希望和林鄭月娥會面，但對方不願意見面。林鄭月娥主動澄清，她指涂的說法「不是事實全部」，她指涂謹申年初向特首辦寫信，特首辦每年收到很多信件，「我有每個睇，但好難行政長官每個跟進」，因此當時交予保安局跟進，局方其後安排職員與涂謹申聯絡，強調並非不願與家屬見面。

她表示，今早家屬和涂已獲安排與入境處助理處長會面，家屬已向處方表達訴求，她與保安局局長李家超將研究有關訴求，看看能否積極再作回應。

尊重啦

係
不得干預其他國家既法律制度

又唔見中國尊重加拿大法律

波台蓋清=高質
時事台蓋清=更高質

又唔見加拿大尊重中國法律

又唔見工聯會尊重加拿大法律

呢d 就係殖民者同被殖民者嘅差別對待

又直言：「呢啲個案唔使吓吓同主席講」。

咁咪即係冇講囉

請尊重，謝謝

而家問題唔係我地尊唔尊重對方，而係對方值唔值得我地尊重
點解要尊重佢地？菲律賓淨係得 d 女人有 d 作為，不過嚟到香港唔係做雞就係做工人，唯一嘅貢獻就係可以俾人玩埋後面。咁嘅質素點值得我地去尊重佢呀？

佢地都唔尊重香港人條命

你講咩尊重？

垃圾777

基本上香港人無喇喇畀人殺都好
只要唔係新移民
政府都唔會理

港護照係去得嘅國家多啲
實質同支那護照一樣垃圾
支那護照仲可能有口交部講下
特區賤民護照求助就踢你去支那領事
支那領事踢返你去香港度

依d 場合
當奴真係最正常個個

請支国尊重加拿大司法制度
不過渣得支国特蠢護照....都遇左係賤民階級
利申: 全家英藉

建議大家從今日起係所有場合只用港共殖民政府稱呼

尊重菲傭來港權利
印傭

廢就廢

孟晚舟嗰啲大粒野就非法拘留，其他就尊重當地法律啦多一個唔多少一個唔少大家明唔明

ho ball

又唔係晚晚周
自己死自己事啦

曾蔭權都冇佢咁絕

respect la diu

佢只係丫環出身
做既野同睇既野當然唔同

會感覺到當奴曾會當香港人係自己人

source?

如果人質事件嗰陣係佢做緊佢實比人屌撚到七彩

請中國尊重加拿大法律

蓋清 = Source

請尊重美國同加拿大法治

權權好慘

請尊重，謝謝

揾阿tim做特首啦

單野 明屈港人都可以無視？

港共自己都唔撚尊重美國法律 甚至係自己法律

公道d講句 佢哋真係有販毒嘅話法庭判坐監有咩唔妥？
點解個個都咁執著要點樣制裁菲律賓

食屎狗

林鄭應該係最快可以收香港皮既人

咁林鄭有冇尊重加拿大法律

又唔尊重加拿大法律

日本搞事個兩件契弟又唔見佢咁講

咁點 個四條友就坐一世？

唔係點

果4條友唔係斷正咩！？
可以點幫？

請中國尊重香港法律

難道香港要一國三制

真係好撚灰 自己政府唔幫 中國又話香港係你既 點知又係隔岸睇火

屌你就算係都唔好講出口啦
呢個八婆真係毫無智慧，抵比人屌

請尊重 謝謝！

香港人只係政府用黎賺錢既工具, 基本上唔當係自己人, 除左班有錢佬

好心寒

窮人 和 有錢人 分別

等一次搜証拍埋影片係個袋到咩都揾唔到 第二次熄埋機就話揾到啦喎

王毅條柒頭皮, 老婆俾加拿大拒發簽證, 亮咗劍未?

啲特首真係一件廢過一件

香港人做蠢材要付出代價

777同貪曾高下立見,一個敢做去做,一個私私縮縮

呢單野，未必係黑獄，小心跟車太貼

涂謹申說，這件案疑點重重……說的，是四名港人在菲律賓被控藏毒罪成判終身監禁的案件。

涂謹申這幾天馬不停蹄上報紙上電台上電視，重複疑點：記者拍攝警方搜背包時沒發現毒品，但離開記者視線沒多久就多了一包五百克冰毒。涂謹申拿著這段錄影四處喊冤，說是插贓嫁禍，罵菲律賓司法兒戲，說「在香港法庭一定判無罪」。一個唸法律的人，手執幾十秒片段就一錘定冤，在我看來，同樣很兒戲。

涂議員列出一個證據疑點，但他卻隱去另一個背景疑問：

有人以每人三萬元報酬，包飲包食包住包玩，聘了四個沒海外駕船經驗，第一次到菲律賓的香港人，到蘇碧灣把一艘漁船駛去內地。這種工作，會不會太筍了些？

還記得去年有宗泰國運毒案嗎？三名十九至二十二歲的香港年輕人，為了八千元報酬及免費巴西食買玩，替人從巴西運送一批木雕到泰國，結果入境時被搜出木雕藏有價值千萬的可卡因，面臨死刑判決。那三人，也在呼冤，也說毫不知情。

四名港人初到菲律賓時傳照片給家人，又食蘇眉又去賭場，玩得不亦樂乎。他們不是十四歲，都是四十幾歲成年人了，也該聽過「無咁大隻蛤乸隨街跳」這句話吧？在這個幫人拿個包過關都免問的年代，有人付錢叫你幫忙把一艘船駛到別國，不明言，也心知肚明吧。

菲律賓確實比我們落後，但好歹也是個民主國家，可以一人一票選總統那種真普選。相比之下，涂謹申眼中的香港是「法治已死」，口中的中國是「一黨專政」，如今，卻要這個你天天罵「極權」的國家，去幫你推翻一個民主國家的司法裁決，而且理據是這麼牽強，涂議員，你腦袋是不是出甚麼問題了？

十年前人質事件 到而家歉都無道一個
港府表示高度關注
到今日四港人被屈藏毒
港府表示要尊重法律
他朝有一日777你屋企人客死異鄉
港人表示 請尊重他國法律

睇咗咁耐post得你先講到d有內涵既野

轉貼而已，來自藍媒，廢事po link
看tbb新聞時，也曾以為菲律賓又亂捉香港人
依家就覺得，無線新聞真係是是旦旦

由菲律賓開船返大陸要幾多日？三皮野人工未必係唔合理

另一問題係菲律賓係唔係行普通法 行疑點利益歸被告

如果我沒理解錯，內地是指菲律賓內地

痴撚線 有林鄭真係香港之福 仲哀撚過689

港命賤過狗

請香港尊重美國法律

中共 要在南海擴充勢力, 就一定要拉攏討好菲律賓
所以你會見到中共成日 送錢送物資 比菲律賓

所以中共 絕對唔敢得罪菲律賓
就算 菲律賓 明屈香港人藏毒,都吹佢地唔脹

咁點解晚晚J在外犯錯，林奠班門口狗工聯會就可以盲目支援和恐嚇?

屌你老味咩，咁都叫正常

所以樓價GOGOGO

777:不評論個別事

港英時期已經做緊高官係唔同啲 保留咗英國佬處事手法

po屈文妓啲鳩文

天龍人係威威嘅

你死你賤 唔好阻住我救華為

直接話唔撚想幫你啲賤種香港人咪仲好

人地菲律賓法律出名亂來都要尊重？陣間美國話沒收所有共產黨員財產，你班仆街唔好嘈

垃圾

笑鳩死我

不評論個別事件

佢真係正常喎
起碼佢會親自打去菲國條撚樣度先
同埋話親自跟進

林鄭？屌

涂謹申真係做到議員嘅野
你話佢白鴿都冇
條虫同民賤聯真係睇住黎笑

啱聽 咁我地都尊重下加拿大法律啦

點皮明屈
你有有睇晒成件事
知唔知有個中間人比每人幾皮野佢地4個免費旅行？
之後失左蹤？

有冇睇呢張圖
咁大間製冰毒機係架船度
你教警察點樣即場嫁禍？

第二次都唔係個袋搵到
係個袋附近擺左包份

同埋佢地都未能解釋船上有部製冰毒機
而佢地雖然係漁民
但個中間人只係比每人幾皮野叫佢地揸船返港
連捉魚都唔係
最好笑係包食包住但唔洗即日開工
正常人一睇就知係個中介人蛇仔南搵佢地笨
關菲律賓咩事

如果個2條友武力示威都要終身
咁魚蛋革命 同巴黎示威班友咪更重罪？

從事實上,我判斷唔到屈穎妍所講是否屬實
但從邏輯上,睇返佢寫關於孟晚舟果篇投稿,完全係雙重標準、兩把尺

人生馬拉松——警察策動的綁架案
加拿大駐華大使館官方微博在三天前的國際人權日發了一張圖片，上書幾隻大字：「人人生而自由，在尊嚴和權利上，一律平等。」

我想留一句言：中國人除外。

孟晚舟事件讓大家明白，甚麼自由、人權、法治、民主，原來只是西方遊戲，說得偉大，甚麼地球村、聯合國、尊嚴、權利……他們可沒說過「受」你中國人玩。

隨便拘捕一個人，捉了才開始想罪名，還要鎖着手鐐腳鐐上法庭，這種是甚麼人權？

我常說，好多事，只要易地而處，就可以看出荒謬處。試想想，如果喬布斯女兒在入境中國時被拘捕、關柙、手腳鎖上鐵鏈、再以千萬美元保釋、保釋了都要掛着追蹤器兼有司機及保安貼身監視，你猜，將會引發甚麼樣的國際政治風暴？啊，對不起，一定不止是風暴，該是地震海嘯龍捲風加火山爆發的威力，再外加導彈瞄準的威脅。

然而，因為這個是中國企業創辦人的女兒，她的命，忽然變得不值錢；她的人權，忽然變得不重要。無罪名的拘捕十多天，咆哮的，只得中國人；強硬譴責的，只得中國外交部，那些聯合國呢？那些國際人權組織呢？

明白的，當綁架案主謀原來是世界警察，別人又怎插手？怎報警？怎幫忙？關起人家的國民，要求千萬「贖金」，然後加拿大大使館在官方微博臉不紅耳不熱發帖說：「每年的12月10日是人權日……讓我們共同維護平等、正義和人的尊嚴」，本年度最大笑話，莫過於此。

屈穎妍

升緊職，咪撚煩

佢就係有智慧，知道香港人可以得罪，唔怕講

道左歉啦
今年杜特爾特黎香港時道左

反而7十幾年前日軍殘殺數萬港人
幾代人都未個別同香港道歉

但佢講ge係事實

點解出名亂黎？
有冇例子 試下比我逐一擊破

你指容許鄧龍威係監獄度叫雞同出街買送？

其實同尊重香港法治一樣咁on9

菲律賓杜特爾特亂捉毒販未聽過